%@P:exocorcp
%@Dif:3
$ABCD$ est un parallélogramme et $E$ est le point tel que $\vecteur{DE}=\vecteur{DB}+\vecteur{DC}$.
\begin{myenumerate}
\item Fais une figure.
\item Démontre que $E$ est le symétrique de $A$ par rapport au point $B$.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item\[\includegraphics{3vecteursexo10c.1}\]
  \item \[\Eqalign{
\vecteur{BE}&=\vecteur{BD}+\vecteur{DE}\cr
\vecteur{BE}&=\underbrace{\vecteur{BD}+\vecteur{DB}}_{\vecteur{0}}+\vecteur{DC}\cr
\vecteur{BE}&=\vecteur{DC}\cr
}\]
Comme $ABCD$ est un parallélogramme alors $\vecteur{DC}=\vecteur{AB}$.\par Donc $\vecteur{BE}=\vecteur{AB}$. Alors $B$ est le milieu du segment $[AE]$ ou $E$ est le symétrique de $A$ par rapport à $B$.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Utilisation graphique de la règle du parallélogramme. Association \og{}{\em symétrique d'un point -- milieu d'un segment}\fg.